德國港生點燭光悼六四

德國港生點燭光悼六四

要聞

9名香港學生於布蘭登堡門悼念六四，吸引不少人圍觀。 互聯網

【本報訊】9名在德國讀書的香港學生於當地六四晚上，自發到柏林布蘭登堡門悼念六四，包括默哀、點蠟燭、宣讀當年學運領袖的絕食宣言，高峯時逾百人圍觀。
參與的港生葉沛瑜指，德國人及在德的外籍學生，一般對六四不了解，或只覺得中國強大，她認為有關活動可建立平台讓德國人了解真實的中國。
葉與8名在德國留學的友人在柏林悼念六四，因布蘭登堡門象徵着1989年時柏林圍牆倒下，有歷史意義，故選擇到該處悼念。她指活動吸引不少人駐足，「原來好多德國人對中國人權狀況唔了解」。
其間，葉遇上專程坐5個小時火車到布蘭登堡門、「碰運氣」悼念六四的港生。為使悼念薪火相傳，葉指已有同學接棒，決定明年舉行集會，將真相流傳。
■記者廖梓霖

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

何俊仁斥學生口吻如董建華

要聞 6小時前

湯家驊：六四非鄰國歷史

要聞 6小時前

支聯會籌款少去年30萬

要聞 6小時前

現屆：集體悼念要停 舊生：傳承歷史有責中大學生會 兩代會長拗六四分歧

要聞 6小時前

9名香港學生於布蘭登堡門悼念六四，吸引不少人圍觀。 互聯網